%% #2
\begin{frame}
  \frametitle{Обзор ВКР}
  \footnotesize{
    \begin{itemize}
    \item \textbf{Цель работы:} реализация системного профилирования виртуальной архитектуры MIPS64 Release 6 на эмуляторе QEMU на примере деблокирующего фильтра кодека H.264
    \item \textbf{Объект исследования:} профилирование виртуальных архитектур
    \item \textbf{Предмет исследования:} профилирование программной системы на эмулируемой архитектуре MIPS64
    \item \textbf{Содержание:} обзор архитектуры MIPS, обзор стандарта H.264, описание деблокирующего фильтра, сбор и анализ метрик при профилировании в QEMU.
    \item \textbf{Результаты:} демонстрация профилирования программной системы, рекомендации по дальнейшей работе, разработанный деблокирующий фильтр с использованием набора векторных инструкций MSA 
    \end{itemize}
  }
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Архитектура MIPS64 Release 6}
  \begin{figure}[H]
    \center
    \includegraphics[width=0.75\linewidth]{images/mips-i6400.png}
  \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Кодек H.264}
  
  \begin{figure}
    {
      \fontsize{4}{10}\selectfont
      % \tiny
      \centering
      \def\svgwidth{\linewidth}
      \input{images/h264.pdf_tex}
    } 
  \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Деблокирующий фильтр}
  \small{
    В видео-кадрах возникает блочность (артефакты) на гранях внутри и снаружи макроблоков:
    \begin{itemize}
    \item В результате дискретного косинусного преобразования и квантизации;
    \item В результате предсказания и компенсации движения\newline (Motion Estimation \& Motion Compensation).
    \end{itemize}

    
    Деблокирующий фильтр~--~адаптивный КИХ-фильтр, который устраняет блочность в видео-кадрах.\newline\newline
    В кодеках стандарта H.264 деблокирующий фильтр \textcolor{red}{составляет \textasciitilde~\large{$\frac{1}{3}$}\small~от всей вычислительной сложности}.
  }
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Грани внутри и снаружи макроблоков}
    \footnotesize{
    Грани макроблока, обрабатываемые деблокирующим фильтром.
  }
  \begin{figure}[hb]
    \centering
    \begin{subfigure}{.49\textwidth}
       \centering
       \includegraphics[width=\textwidth]{images/edges.png}
    \end{subfigure}
    \begin{subfigure}{.49\textwidth}
      \centering
      \includegraphics[width=\textwidth]{images/filter-edge2.png}
    \end{subfigure}
  \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Векторизация деблокирующего фильтра}
  \small{
    \begin{itemize}
    \item Фильтрация состоит из ряда арифметических действий и сдвигов;
    \item Фильтрация отдельных пикселей происходит независимо $\Rightarrow$ её можно осуществлять параллельно в векторе;
    \item Адаптивность фильтра приводит к проверке большого числа условий\newline $\Rightarrow$ оптимизируется при помощи инструкций условного (по маске) побитового копирования BMZ и BMNZ.
    \end{itemize}
  }
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Предложенные метрики}
  \footnotesize{
    \begin{itemize}
    \item \textbf{Объем векторизированных вычислений на единицу данных} \textcolor{red}{$V = \frac{N_V}{N_{LS}}$}\newline
      Среднее число векторных операций, приходящихся на один доступ к данным.
    \item \textbf{Пространственная локализация данных}  \textcolor{red}{$ L_{Space i} = \frac{N_{Ci}}{N_{LS}}$}\newline
      Вероятность того, что в скором времени появится потребность обратиться к ячейкам памяти, расположенным рядом с недавно вызванными ячейками.
    \item \textbf{Временная локализация данных} отображает количество уникальных адресов, которые запрашиваются между двумя соседними запросами к адресу X, включая сам адрес X.
    \item  \textbf{Выравнивание данных}  \textcolor{red}{$ A = \frac{N_{Aligned}}{N_{Unaligned}} $}\newline
      Отношение количества обращений по выровненным адресам к количеству обращений по невыровненным.
    \end{itemize}
  }
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Сбор метрик в QEMU}
  \small{
    \begin{itemize}
    \item Внесение изменений в исходный код QEMU~---~формирование лог-файла с выполняемыми инструкциями.
    \item В эмуляторе запускается сначала исполняемый файл с вызовом функции~---~затем без вызова. В результате имеем два лог-файла.
    \item Скрипт на Python для подсчёта метрик и формирования отчёта (\textcolor{red}{неэффективен для больших объемов данных}).\newline Перед подсчётом вычисляет разницу между двумя лог-файлами~---~устраняет <<шум>>.
    \end{itemize}
  }
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Анализ метрик}
  \small{
    \begin{itemize}
    \item Основа для анализа:
      \begin{itemize}
      \item Метрики для референсного (неоптимизированного) алгоритма;
      \item Метрики для оптимизированного алгоритма;
      \end{itemize}
    \item Производится сравнение;
    \item Введённые метрики $ \Rightarrow $ эффективность использования памяти;
    \item Необходимо разработать способы оценки по числу тактов (оценка времени исполнения). \newline\newline Например грубо $ \frac{one\:instruction}{per\:one\:cycle} $.
    \end{itemize}
  }
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Результаты работы}
  \small{
    \begin{itemize}     
    \item Эффективный деблокирующий фильтр с использованием векторных инструкций MSA
    \item Профилирование векторизированного деблокирующего фильтра
      \begin{itemize}
      \item Анализ метрик показал незначительное улучшение по утилизации памяти;
      \item Текущий набор метрик \textcolor{red}{не демонстрирует} основное улучшение~--~\textcolor{darkgreen}{\textbf{выполнение той же работы за меньшее число тактов}}.
      \end{itemize}
    \item Рекомендации по расширению набора метрик и дальнейшему развитию проекта
    \end{itemize}
  }
\end{frame}

%% 11
\begin{frame}
  \frametitle{Перспективы развития проекта}
  \begin{itemize}
  \item Оптимизация парсера метрик
  \item Уплотнение и кодирование лог-файла в бинарный формат
  \item Исследование возможности профилирования на MIPS FPGA
  \end{itemize}
\end{frame}

%% #11
\begin{frame}
  \begin{center}
    Спасибо за внимание!\\

    Ваши вопросы.
  \end{center}
\end{frame}
